+++
title = "查看存储类详情"
description = "查看存储类的相关信息，例如 YAML 编排文件。"
weight = 2
+++


查看存储类的相关信息，例如 YAML 编排文件和事件。

**前提条件**

您已切换至管理视图，切换至要查看的存储类所在的集群。

**操作步骤** 

1. 在左导航栏中，单击 **存储** > **存储类**，进入存储类列表页面。

2. 在存储类列表页面，查看集群中的存储类列表。
   
   * **名称**：存储类的名称。   
   名称中有 ![](/img/default.png) 图标的存储类为默认存储类。创建持久卷声明时，可选择关联默认存储类请求存储资源。
   
   * **类型**：存储资源类型信息（provisioner），例如：***block***（块存储）。
  
   * **创建时间**：存储类创建的时间。

3. 在存储类列表页面找到待查看详情的存储类，单击 ***存储类名称***，进入存储类详情页面。

4. 在详情页面，可查看存储类的基本信息。

5. 单击 **YAML编排文件** 页签，在 **YAML（只读）** 区域，查看存储类当前的 YAML 编排文件。同时支持以下操作：
	
	* 单击 **导出**，将 YAML 导出保存成一个文件。 
	
	* 单击 **查找**，在框中输入关键字，会自动匹配搜索结果，并支持前后搜索查看。  
	
	* 单击 **复制**，复制编辑内容。

	* 单击 **日间** 或 **夜间** 模式，屏幕会自动调节成对应的查看模式。 
	
	* 单击 **全屏**，全屏查看内容；单击 **退出全屏**，退出全屏模式。
	

   